有無人做左5年野都係唔知自己想點

三大engine grad絲
唔係專engine
唔太識寫 code
返左2年細公司 office
轉左ft 教琴 3年
開頭收得唔多學生 都幾有趣
至少唔使日日望個mon
最近灰過墨汁
發現做到好厭
好無成功感
好悶 又好孤獨
又無得轉環境(除非轉行)
日日就係間房仔度教/屋企/人地屋企
諗起以後n年都係呢種生活
好想死
想出返去做野 從頭來過
但又唔係專科
又無乜話對乜有興趣
無從下手
個人渾渾噩噩
唔知自己想點
一齊grad既
都係d大公司做
捱5年都開始有d成績
自己仲係唔知自己係咪想繼續做
更自卑
好羨慕有d人 好早就知自己想點
又或者做做下就知自己想點
而家完全無曬方向

有無高人都經歷過呢種青年危機

我U grad左4、5年
返份19 office 工 日日咁返都唔知為乜
但又唔知自己想做咩 對咩有興趣
好迷茫 只能見步行步
惟有搵野學下充實自己

it好搵呀
fg同個做it既 人工只係差幾k
而家相差1倍
好難唔比死人

Same
時間就流走左
仲渾緊

絲打有冇唸過教書

一直都有人叫我再讀pgde呀
我都有考慮過
但我教琴已經教到爆曬eq
兼無乜耐性(可能一直都係)
教得少既時候其實都有passion既
一教得多既時候
個個都一式一樣
開始無乜熱誠
所以可能唔適合掛
我請教過教左2/30年書既老師
個個都話仲係好有熱情

其實教學校就點都穩定d
同埋年年跳pt
而係琴行教要面對好多挑戰
學生難keep, 琴行有機會cut你學生,
又要拆帳
競爭又大……感覺上好難再上層樓
一係你就自己開studio
但係又要面對租金同埋留學生嘅問題
香港地真係生活艱難

參加 AGT 表演彈琴

係呀 全部都係考慮因素
以前pt教 可以接受
但一ft教 教得多
仲有8成初級
真係崩潰 真係厭
但重要都係
真係無乜passion
我鐘意music既 但講到教
真係另一回事
你都分析得好仔細呀，都教過嗎？

未去到咁爐火純青
考左dip已經停7年無學琴
自己又懶
同教琴其實唔使點再考上去

之前有一排係琴行教過呀
所以我見到你個post 有啲感同身受
可以留個tg 交流下

工廈開間舖仔教琴, 會有目標D掛

真係有諗過架
但呢個就去到創業level
可能係大西北區
又或者我係做琴行多
感覺上而家無乜人咁重視學琴
基本上都係就腳落樓下就有得學
就算上門都係因為方便(通常因為有個仲細既細佬妹，廢時每次去琴行都帶住幾個）

做左4年幾野
想轉行但又怕要推倒重來

same here

一撚樣
人工又低又冇前途

個重點係
連自己都唔知自己想要d乜
但又發現到自己渾渾噩噩

上搵工網
係亂石投林咁訂cv

做左3 年幾野40k up
但都唔知自己想點
淨係知好憎份工唔想做一世

你唔洗交稅
分分鐘搵得多過同期
仲要時間自己安排，唔洗供mpf

仲要可以排公屋
你仲想點呀？

可唔可以教我樂理

先生/小姐，我而家跟據警察通例 Police General Orders 第20章 第14條要求你出示委任證，麻煩請你合作。
如果你無法出示委任證，根據香港法例第228章 第22條，我有合理理由懷疑你干犯假冒公職人員罪。

Repeat 到佢出示委任證。

岩岩fg開左工一排 都係engine狗 發覺自己完全唔岩做 又唔知轉咩行好 日日返工都係挨 好辛苦 同樓主一樣唔知自己想點

而家ft教琴揾幾錢一個月？

我準備係
但好有感呢個可能係下一個渾渾噩噩既開始
好迷茫
而家日日都唔知做乜
錢又不多，又開始無熱誠
就算有人請 又係從頭開始
又係唔知為左乜
講到尾都係唔知自己想要乜

>20k
但好浮動

邊個eng呀？

少過同期呀
時間點安排都係成個上奏空左
排唔到公屋啦
真係想學tg我啦

專科？
40k up 已經超越所有不滿啦？

我都係做左5年野，依家第3份工啦
我都唔知想點，自己個行唔夠專，點都唔會高人工得去邊
轉行又唔識其他野，簡直係0

行情野唔知
我依家學緊大提琴, 個阿sir都多成年人學生, 佢話成年人學生多數係搵樣細藝/以前冇咩機會學. 會比較穩定d
有自己嘅竇幾chill, 佢以前租工廈, 依家搬左去商廈, 仲要有海景當然佢教左好耐

係
有諗過再讀返書
但 都係對乜都無熱情
出返黎做又無樣專

我都有成年人學生
教果d都還好
你呀sir係咪好enjoy教人？
因為我自己以前係好鐘意彈
教就真係一般
其實係我渾渾噩噩ft呢 3年都幾enjoy
但最近發生左d事啦
就諗
係咪真係要教一世？
咁落去就真係似乎會要教一世
就開始有d崩潰
可能我自己本身都唔係好獨立既人

想呢d日子盡快完

推倒重來好大決定
人大左個cost跟住大
想好清楚自己想要乜先敢走

佢教人算係上心嘅，但分唔到係因為做老闆要負責定真係enjoy教人，始終乜野類型嘅學生都有

但覺得佢鍾意同人一齊玩音樂，佢每年都會book大會堂搞個表演，同d細路/成人學生一齊上台表演，又自己編晒曲呀夾時間練習呀咁樣

呢d真係好有heart

我開始既心態都只係做住先
再搵工
之後琴行慢慢儲到學生
又懶左
直到最近先苦惱走人定發大d做
始終鐘意音樂同鐘意教音樂兩回事
可能我自己又無其他音樂related既野做下

可能你依家覺得教琴就真係只係得教琴, 咁就一世, 但教琴只係搵食工具, 第時教教下你可能會想撈埋其他野/搵到其他好玩嘅野呢

無架喇
長江後浪推前浪
接受左反而會放開啲
揾幾錢咪又係每日24個鐘食屙訓番工

收入點先?

其實 24 歲人呆下呆下唔知自己想點係咪好正常?
又要煩社會野，又要煩前景，坦白講，日日都好灰

civil

你頭兩句都知你咩科咩U
因為...我好似同你同科

同你一模一樣
仲以為係自己回覆
好憎份工好憎間公司
但對住份糧 仲可以講啲乜

日日都唔知自己想點，好似做咩都唔會開心，覺得個人好空虛。

big4 ?

civil engineering 最近都收緊皮(無大型新基建上馬)....
而家你想入行由頭開始都難.......

3大嘥銀紙

做補習教蓄

唉好想自己做一d side business

唔想一世打份閪工

補習教畜

Capital is king

絲打，滾大嚿錢再算啦

一係釣隻金龜，人生從此變得精彩

無架其實
我都有ff過
不過唔係Ｍusic 科
身邊無人脈
完全one man band
做呢行其實真係好孤獨

係但個心好空
無乜achievement
又摺
全日對話就係屋企人

發左幾次夢再深刻體會自己真係老
但都係無方向

有無得請教下前輩？

40k好快夠第一桶金？

Same

使唔使搵人傾下？

自問無能力釣金龜
而家樽頸位
有諗過琴行r上門既
但除左收入
過程其實已經無乜樂趣
唔知係咪想再發展
呢行真係完全避世
好孤獨

你指請教啲咩？

既然為收入，不如試吓搵唔搵到路數教豪宅區、名校網區，啲家長係屄啲同要求高啲，但 $ 多好多

利申：聽講

傾下前景呀 點發展果d？
過來人可能了解得透徹？

呢個應該真呀
至少d人都有心學
但我住大西北
time cost 大

知自己想點但冇能力做到

未 多謝ching意見 有機會問下先

我都有問教得耐既miss
教琴係咪真係好孤獨
個個都點曬頭
但人地教到學生野
係真係有satisfaction
我已經開始盲木左
無乜耐性

有目標好好呀！

加油

4年其實好少，身邊好多30歲先嚟轉行都係咁，咁當然佢地重頭嚟過都有血有汗嘅，同埋屋企唔等佢食飯嘅。工作如伴侶，要對最少二三十年，唔啱就好心分手啦，仲咁後生驚咩呀

其實冇用
思想可以無遠弗屆
但能力有限

咁仲痛苦

我都識人係
知道自己唔適合
但又搵到自己想轉

點解話自己無能力做到呀？

係youtube彈cover

有心無力，考過幾次消防救護
次次都唔夠高，試過開哂外掛，用埋增高鞋，鞋墊都係唔夠高，體能再fit 都冇用
考左咁多次，加上依幾年頭頭碰著釘
己經冇哂方向，唔知想點

坦白一句
除返開work hours
係唔錯 仲可以訓晏
但朝朝都無野做等下奏
試過病左2星期肺炎
手停口停無左一半人工
好怕自己感冒
自己俾錢睇病都算
一病病幾日 又手停口停
兼且完全與世隔絕
無同事 無social 無同行 無上司 無下屬

教琴之餘，自己亦進修。
自己都冇目標點樣去教人呢

海關入境呢？
有時方向可以調整嘛
當然我自己都係繼續渾渾噩噩

都係想人講去考政府工啦

試過架啦

我做左50年都係唔知啦

唔想打工一世 plan緊同女朋友移民去台灣開民宿

試過民政署有個offer
無要到
果陣岩岩病好
之後年年jre都陪跑

好浪漫！祝順利

有錢

大把人係咁

之後就一世了

為生存？

兩個人移民去$150萬 唔係話好難嘅 自己儲下 屋企人又幫下 希望30歲前去到

我冇咁嘅福氣

呢家香港有搞到咁，玩撚完

頂
之前我都唔覺得有問題架
活在當下
係發生左d事
呢一個月日日問緊自己係度做乜
睇好多勵志文章都係模稜兩可

其實好多人都係咁

幾錢收入

當然我自己好懶
報過幾年master Ｍusic
Interview都無
自己有試過考上去
又覺得對收學生未必有幫助
就無再繼續

我無特別鐘意教
我係鐘意彈
開頭教得少
係好有熱誠

係香港地你既興趣唔係錢, 就會好難受

每一日醒都覺得自己浪費緊時間
日日問自己
係咪要教一世

三大文科grad左6年, grad 左之後唔知係死好命定點渾渾噩噩都仲生存到，原本有份好穩定嘅文職，然後我決定推倒重來，辭左職去讀書。

Wish me luck lol

頂
中曬
個心靈好空虛

好勇敢呀！！！
介唔介意分享下點樣決定到去讀書呢條路？
$ 定係興趣？

其實就算特首都可能係咁
以前可能以為自己好打得會做女拳手
結果做下做下做埋特首
之後做埋國家副主席甚至管理埋成個國家和中共

十零歲入行廚房做左三十幾年
到而家都好冇目標

我覺得生活係香港好壓抑 同埋我想像唔到2047之後嘅香港會係點 雖然到時台灣都可能唔係好好多

轉行？

知道自己想要咩先係最重要
其他人講咩理撚得佢

見步行步

但其實做野的確只係為錢, 無錢根本做唔到有興趣既事

係香港生活私人空間太少
有時只係想有地方可以發下呆 比自己靜下唔洗諗咁多野都冇
個人越鬱住就越覺得生無可戀咁

雖然結左婚 有埋小朋友
但係都唔知自己想要乜

工作除左錢之外
應該可以搵到其他satisfaction？
當然人人定義唔同

係
到夜晚先可以叫靜下
然後第二日繼續做routine野

養大小朋友？

我同你掉轉呀
教琴下奏先開工
早上都係發呆

近幾年行山好去camp好 基本上都人山人海

係
教琴係可以完全無personal growth

呢啲係我應份做嘅責任嚟
但係你話我要追求啲乜嘢嘅話真係諗唔到
目前咁睇應該係想嗰兩隻化骨龍平平安安咁大個

唔同人生階段追求既野唔同嘛

以前細個啱入行就諗住勤勤力力
學好一門手藝
跟住越返就越懶 冇哂目標

我做左4年野，最近升左高職位，人工加左，但做野單一 工作量少左，好穩定，生浩無乜衝擊，好悶，唔係特別開心，都唔知自己想點

真係想既係咪仲有得進修下？
唔太識
我都懶
無再考/練/睇書點樣教好d
一開始都有既 無乜後勁
被動等琴行塞滿個時間表
同家長r上門

但係升職加薪唔夠衝擊咩
我教琴真係0衝擊
唔會有升 唔會有加

因為升到盡，之後人工每年最多都係跟通脹加，同公司好多都4,50歲，一半做左20年以上，唔轉工既已經預見到將來既自己，悶悶地就一世，生活係穩定，但又唔想咁就一世

我24歲果陣都係咁
一眨眼就拉大個距離
然後我仲係度玩緊手指

好羨慕
一係就人工
一係就向目標奮鬥緊
兩樣都好

係呢個啦
落左地之後好似冇咩聲氣 可能仲多野忙緊

係消失咗 但佢入面有啲資訊可以參考下

其實唔使同人比，每個人都有自己條路，人地可能羨慕你好自由添

但你如果你真係想變，就轉工，試下唔同野，IT同教琴其實再入返都唔難

加油

多謝
可惜我唔太識寫code
好似亂碼
但偏偏呢行前景好
以前覺得渾下無乜所謂
一醒就過左5年 仲渾緊

田 田

好多IT唔使code, testing, project mgt, etc
你有底要入返唔難

我依家想學剪頭髮
但屋企人死都想我讀埋個大學先
而問題係 我讀完出嚟個情況同你一樣
簡直係0

方便留個tg傾下嗎？
想知多少少 你add我都可以

可以pt學住先？
我識人都係office->賣衫->化妝師

我十年都好lost啦，正常

路過我係做左8年野都唔知自己想點，唯有搵野學下

最近有留意呀
但好多都需要relative experience
應該話 真係淨知個名
無乜concept 實際做d乜
得紀律部隊叫做合乎qualification

但中途無諗過轉走？

學既同工作方面related?

巴打幾高？我得160，想考下救護，btw 你無報其他咩？

畢業兩年，就快25了，做緊份垃圾工，完全唔知自己想點...

Engine都唔係專科 咩玩法

連登仔淨係識地盤狗工程, 體諒下

無經驗難搞過無學歷
音樂相關既政府工好似無
頂多係音樂主任 但好難

有紀律部隊唔試下？
雖然會有壓力

係 仲要唔係長開post
講到尾啦
只係想走
但又唔到自己揀走去邊
自己又無方向

可以有專
但我果科唔係
或者我無possess 到d專既技能

25歲果陣都係
而家都係

咁大姐姐依家幾歲

我讀大學果時都喺琴行教過4年pt 教初級~三級為主 逢禮拜六上一個晏晝堂
去到後尾教到個人好無憧憬
甚至會期望啲學生甩底唔好黎..(雖然會無左果堂既錢收)
寧願自己一個喺琴房彈下歌仔算

師姐有冇話對咩有興趣，我grad果陣都唔知自己學左乜之後好彩搵到份同本科有少少關係，然後發現自己都有少少興趣，一路做到依家都算待遇Ok

你教琴時間咁flexible其實好岩睇多d文/片睇下有咩岩自己得黎又搵到食

邊行專科呀？
讀專點解做admin既？

一百萬係香港地唔係d 乜野啦

其實份糧都唔係幾好洗

樓又未買到

讀書好呀！！investment黎

你有個牌 隨時返去都好值錢呀

開琴行做老闆

40k份糧算好洗啦

我pt都教左5年先轉ft
可能當時我無初級係手
heahea地
一轉ft由初教起
開頭都得得意意
但慢慢就無曬動力 好厭

未考曬

興趣變做工作都幾好
可能Exposure唔夠 又摺
除左彈琴之外都唔知自己鐘意咩
但去到攞教琴黎做life long career又真係有d惡頂

無第一桶金
而且都無咁既意向
自知唔係生意人才

No ralated 純粹想做運動同減壓

岩岩過去果一年我都有
一個星期做3次運動
但發生左d事
就停曬
同開始諗以後

放心
我做左30年人都唔知自己想點

如果無咗動力真係好難教落去
我而家都係返緊一份無咩意義既工
每日都喺度等政府出post 考公務員

見啲friend個個都考到officer
已經係我人工兩倍以上

演藝畢業 做緊freelance 跳下show 教下班 唔穩定 唔知點好

咩engine?今年三大software engineers fg 搵20+ 無難道。唔抗拒coding 可以試下pickup番再apply

我都有留意

有d人條路係會順d

Hea撚住返工

似乎就係咁無保障
可能set個目標？

都叫搵到自己既路

一齊加油 今年一齊過JRE

想考咩位

唔知點pick up番啦
以前讀書d program科都好差

過過一次咁大把

其實我而家已經係公務員
不過我個位唔需要大學學歷 (我係一大)
每日返去由朝坐到晚
想考個要Degree既post..起碼每日可以做啲有建設性啲野既, 唔好好似個廢人咁

仲摸索緊自己條路
慢慢黎啦，人生很長

為生活就無計啦
但起碼返份工要有d 野學下叫
日日做一式一樣會比人好快replace

至少有個公務員揸手呀

我係developer，當然轉過工，近年越做越悶又極討厭pm工作，而家日日和尚撞鐘，行屍走肉咁

好難慢
青春無一大半

Developer應該幾搶手

同意
Hard skill 沒有 soft skill 不足
搞到唔敢走

我都係咁樣安慰自己
但坐到發霉嘅時候就會開始懷疑人生
不過我覺得2字頭仲係好年輕 一齊加油!!

Web可能係，阿叔我用半桶水java

你可唔可以教我琴呀？
未正式學過琴，只上過4堂琴班（10年前）
依加叫勉強彈到夢中的婚禮（靠youtube教學自學）家中有琴
請問你收費如何？

係 唔係個個月有工開 但係自己鐘意既野 但有時真係無錢 想考保險牌

好

自己鐘意已經好好呀！

增值呢？

係丫諗住轉行。可能我而家份工係做教育，所以啲大佬都好鼓勵進修， 同埋佢哋都明白喺學校打份工唔揾錢。好彩無遇到啲咩廢老

search oppooppoopp?

中五既工

同你差唔多，做左幾年野
而家好厭惡番工，覺得好哂時間
但又冇錢

樓主可以考慮讀教育文憑
識教琴係學校搶手
起碼都point 17

巴打你想考邊份

好慢地在日常工作試野學野咁law，呢年幾叫搞過下cloudera hadoop/ elastic search ，寫過下scala玩具仔咁

點解當時會想走去教琴？

屌你咩civil已經最好做

樓主 咁假如唔教嘅話 d 學生點處理 pass 畀其他琴行老師 定有相熟介紹 會唔會教到有哂感情 以前返補習都有諗過以上問題
Btw 我又係做咗幾年嘢 發覺唔想成世做死金融業 好想轉出去 但個degree 又廢 又唔想揾相關行業 同樓主一樣面臨人生嘅樽頸位
留名睇下其他巴絲們嘅分享

份工都叫半專業
出返黎做d普通工
d人又會睬你都傻

有諗過的
但都幾大risk
始終而家教到無乜passion

講得太好了

你做得年幾
可以做耐d睇清d呀

全部睇唔明
不過it係大勢

因為一直都keep住有pt教既
返office 都係
祼辭完之後
搵下工 但又唔知自己想做乜
咪轉ft教
諗住唔使對咁多人事
衰d講 comfort zone

教得少係好有感情
教得多係無曬感覺

為錢？應該係，除非唔係。其實我都唔知。 其實我都唔係好知自己想點，我冇特別鍾意/特別擅長嘅嘢。就算嚟緊讀呢一科我都唔知自己鍾唔鍾意。 但係我覺得我再做而家呢份工落去我會開始討厭自己份工，所以我希望係討厭自己份工之前走，同埋30歲之前再achieve 多啲野。

我諗心態最重要。每個人經歷唔同，背景唔同。所以對做呢啲抉擇時候嘅諗法亦都會唔同。 我而家喺美國，你可能會諗： 屌，移左民梗係乜都得啦。但係五年前我係完全冇諗過自己最後會留喺美國。所以當我而家問自己五年之後做緊咩嘅時候，我就會諗返自己五年前，其實真係估唔到，不如go with the flow。

我首先要去衡量下自己，如果做咗呢一個重大嘅改變，我接唔接受到期望可能會有落差，我接唔接受到最後物質同生活環境上無改變/變差，我只係多咗一啲經歷/自己對世人嗰套結婚買樓生仔嘅觀念又有幾渴求/我有冇背負住一啲人嘅期望令到我真係唔可以放棄現狀 etc. 。衡量過覺得可以咪去做囉。讀書唔係讀一世嘅，都係一兩年嘅事啫。

好搵有咩用
做到冇哂頭髮
自閉唔識同女仔溝通
中年俾人炒
咁既人生真係好?

好勇敢

我都係呢間出黎 今年fg. 10樓
好似廢人咁 咩都唔識
究竟呢四年學左啲咩

識寫code 真係大曬

邊做邊學

30 歲打後都可以係青春，
睇開D!

一齊加油

做左就7年野 冇轉工 人地it我又it 低出面一折
忠心真係冇用

點解唔轉？

e家人工仲低過譚仔呀姐

仲讀緊書其實好有心

捱下

真係鍾意咪撈音樂囉
教琴其實賺到錢
學下edm music production 個啲又可以撈多範
靚女既開個YouTube channel教人做音樂又係一條財路

個個中年都係咁

係既
不過廿幾歲都成個中年咁囉
女既做都唔知會唔會即刻更年期

人返工都係為退休潮文

好sad

俾我寧願當初讀it 搵錢好過 而家乜都唔專 前路茫茫 女可以收工搵 it又多工 搵份準時收既都唔難

係既
但我諗自己對音樂passion未去到咁大
唔咸唔淡

做咗五年野，想轉行
你都好啊，起碼揸住三大名
我非三大社科

我識得全職教琴嘅都好好搵，不過要自律。& 你要諗點樣可以收d advance 既學生，就係你有名，有資歴。再勁d可以去到開琴行。大把路行。好過打工

其實三大名無想像中咁重要
Exposure更值錢

我好認同自律
以上果d都有人suggest過
不過我懶，要人迫，同自律完全相反
夠survival 就唔想再搞任何野
愈行愈覺得呢條路好孤獨
而且無保障

會計人路過
就算唔做Big 4 入銀行做Compliance都好過做Admin
讀專科唔可以做普通文員

其他冇咩興趣
冇興趣好難做過世架ma

162,救護你都可以試下，但最好開埋外掛考。唔係未必夠高
其他我冇啦，真係冇咩興趣

無體格就算吧啦
唔通真係I like your heart咩

冇啦，唔考啦，考到連d 考官都認得我
佢地都話再fit 都冇用，先天性既問題解決唔到

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

狂send cv搵

轉下環境會好d
識多d人，世界比你諗既更大更闊

上連登又好/香討果D又好. 識下啲教其他樂器嘅人, 睇下有機會一齊搞間舖頭仔圍下爐咁?

呢句statement真係好吸引

做compliance/ops 都算係一門專業

搞鋪好大risk
何況仲要同陌生人

但有同事 同行上司下屬都只有office politics..

做咗四年嘢，現職教畜揮手
下年就43k，係啊，人工唔錯
但仲未有perm，當係好天斬定下雨柴
呢行越老越唔興香
唔抗拒教書，做緊嘅時候出盡全力
呢四年都星期六日OT
但一有空閒靜落黎，就問自己，仲想繼續咁落去？
有時望返讀緊大學嘅自己，就會好唔開心
覺得細個嘅自己更加勇敢、有朝氣
可能因為大咗，亦因為香港嘅大環境使然
唔知將來可以點

有無教咗幾年書嘅巴絲分享吓轉行心得？
教多年，我想讀個full time master，或者working holiday

我啱啱出黎做野份工都唔係自己鍾意
更加成日諗住想quit
不過唔夠堅定又冇咩特別諗法
如是者鳩下鳩下 日復日年復年咁過左幾年
不過好彩既係返工關係接觸到唔同背景既人
又睇多左書
慢慢諗法開始有d改變 會諗通d以前諗唔通既野
再慢慢轉工好似開始見到返d希望
而家離成功當然仲有好遠啦 但係起碼開始知自己想得到咩 想做到d咩

我諗 肯改變係第一步 加油

深造coding ? 我做hedge fund 既，行內係咁請quant 底既人。physics / engineering masters + python/r 底。香港唔夠人，要去到new York 請返嚟

勇敢完可能最後揾返同一樣嘅人工或者更少
不過唔理啦，點差都應該唔使訓街或者餓死。

你可以考慮下音樂治療嗰啲。美國counseling art therapy / music therapy 揾好多錢，唔知香港如何。我自己唔鍾意counseling 亦無任何藝術天份所以無深究

有冇咩書可以介紹下
我都想改變下

我直頭無野想做．．．．．．
唔想返工，唔想玩，飯都唔太想食．．．
毫無意義的人生

唔緊要啦, 見步行步, 其實真係唔洗被自己係三大哩個包袱限制自己

其實好多三大人都係冇咩發圍, EE 做地盤都有
利伸:三大GRAD 就快十年, 都未到連登FG價

講就天下無敵, 一個GRAD 十年突然之間開竅0既人, 你都唔請啦

始終AGEISM 是存在的, 新鮮的肝就是很有用

同意, 其實真係唔洗聽連登講話咩30歲人先轉行係好浪費

其實好撚多人30中40歲走去報EN
我同事之前做MERCHAN 個D 垃圾工
佢全公司同事都轉晒行
有人做郵差,
佢自己就讀EN 爬左上RN
佢自己都唔會笑人做左郵差
反而係因為大家同事見到佢終於有穩定人生而感到安慰

亦都唔好以為D人ON9 走去做MERCHAN
有時真係人生少過人指點就行錯歪路
個位由MERCHAN 轉RN 0既同事
比起其他一GRAD出黎就係RN 0既NURSE
做野係有條有理好撚多

祼辭圍爐不過你仲後生，唔驚。年輕係本錢👍

巴打指邊樣ops?

睇書 不如諗下自己本身專長/興趣仲好啦

我第一份工就係quit左係因為俾人針對
之後就避世避到而家
係就係環境單純左
但完完全全與世隔絕

俾個目標自己啦

會易過啲同開心啲

諗得通就好
我睇唔開

有留意過
但音樂治癒係香港唔係專 無牌

真係有包袱
有個degree
同期都風山水氣
自己就摺埋教教教
但又唔係開心喎

明白
就算想轉 都唔知轉乜
我知道仲有好多方向可以發大做
只係唔sure係咪真係繼續想係呢個field
之前諗住安安樂樂教就算

本人都是教琴，已有master
30歲多d, 月入8萬
已買樓

你一直都好enjoy教嗎？

嫁個好老公泊個好碼頭

人地N展界捱左5年 仲要繼續捱落去
表面上好風光 但做野環境咁劣

你轉左行
等價交換

其實返工咪一樣與世隔絕，
對唻對去都係果幾個除公事以外可避則避的人，
仲佔用大部分時間，
想識朋友去返學學野
甚至用交友app 好過啦
同事 同 朋友真係兩個概念..

咁多教琴咁好paid
真係估唔到

好enjoy ga
鐘意幫到人的感覺

唉 得罪講句
SE EE呢啲 收咁低，碌到入去都係碌入去姐
攞咩三大唻做包袱丫

其實無非一個問題就係唔知自己揀邊條路，先可以得到一個比較好嘅將來。

冇諗法嘅又咩都唔敢試，有諗法嘅又驚失敗。

我覺得最重要嘅就係要諗下自己 會喺邊方面比較有熱情，因為份工畢竟係做成世嘅 ，而且如果你要排除萬難， 要成功你都需要無比嘅熱情 去推動，

好多人成日話香港做呢行唔得做嗰行唔得， 最後咪又係求其搵份嘢夾硬做，或者做下又轉， 唔係有專業技能嘅好多都係咁，

就係因為香港家庭教育唔敢講夢想唔敢講興趣， 往往反而會浪費咗好多時間，一事無成， 其實有時講有咩工好做，真係咁好做又邊度輪到我哋去做。

到頭來都係冇捷徑， 與其係咁不如自己揀定一個方向叫做唔會後悔， 做得普普通通嘅獨善其身，做得成功嘅就祝你好運。

所以呢樣嘢真係要諗，冇得過且過， 有好多人可能話自己年紀大，

但係其實如果未有家庭壓力，都仲係有機會，畢竟之後仲有大半世要過， 就算個頭開得唔好 ，你都要諗下點樣喺中盤做返好，

唔好同人比較，諗下點樣可以 叫做搵到一個方向， 有時候有方向未必代表有未來 ，

但係當你一步一步行落去，未來就自然會行咗出嚟， 世事無常 ，都係估計唔到，如果估計到又邊度會有人煩惱呢。

係真 懶係有個名 學到幾多 成就幾多都係自己

呢刻真正感受到等價交換

我開頭做ft都有咁既感覺
好快無左

係呀
但同期都又bank又大公司

呢度係環境都唔使諗有得轉

搵好多錢?

其實又唔洗咁灰
大把人返工都係得個捱字
好少人返到自己鍾意返既工

可以工餘時間搵多D令自己開心既方法

好成熟
就係無熱情
偏偏又發現左自己渾渾噩噩

我都係3大engine grad (乞食科)
做左3年野得17k
轉行又唔知轉咩好

我知道呀
但我呢個捱 係最無保障既捱
個人成長係負增長
可能自己都無passion 點樣做好d
成日諗住得過且過
就過曬d時間
無目標又無熱情

樓主 其實最重要係有兩手準備/你專長可以用唔同範圍
我第一份工做會計 做左兩年之後覺得OT到12點不了
但係我本身由中學到大專都係讀會計 到做野就頂唔住
好彩讀會計出尼都可以做bank/政府/Audit 多D路揀

依家D同事覺得我上手快 自己平行番生活 仲可以繼續半工讀
之後應該唔會轉行 一來想定 二來做銀行將來買樓有discount

最sad係唔知轉d咩
先可以頂一世
唔想再揀錯

專長用唔同範圍係一種奢侈呀
所以專科人無我呢d煩惱

依家呢份工做多5年應該有30k既
雖然準時收工 但係同事年紀都好大 好枯燥

轉工呢

做緊正苦工 好難轉行
諗過轉nurse但係又要重新讀過書 又冇收入

我覺得唔好同人比好難
除非對自己做緊既野有好大熱情

當你肯咁樣去諗我覺得已經唔算係冇熱情，至少熱情係大於零， 只不過你會恐懼 ，你會唔知點好， 你要開始將目標 放喺 嘗試去做某啲嘢呢個觀念上面，而唔好去諗將來將來。

我以前第一份覺得做得有價值嘅工， 係做包餅手藝， 當初都係抱住學啲嘢嘅心態去做， 做落覺得幾有趣， 又識到一啲好朋友， 呢份工其實本身係一個禮拜我就想走，然後第一個月我又再次想走，只係畀人留低咗， 雖然今時今日我已經冇做 ，但係好多嘢唔試過真係唔知。

人生嘅嘢，冇辦法好似你心目中諗得最好既劇情咁去發展， 但係你又知唔知， 亦都唔會係好似你心目中諗得最差嘅情況去發展。

好多嘢係當你願意行出一步，然後慢慢自然出現， 包括一啲貴人，甚至另一半都係咁樣， 而唔係一開始你就估計到嘅，所以唔好諗太多 ，你想試就去試下。

政府工咁穩定好喎

太多廢老同事 傾計都冇話題
同埋舊制一年40日AL 可以成日放假 你要做埋佢果份

做咗15年 想過轉行但唔得 但又完全冇上進心 唔想理咁多嘢

有句話叫做 人生聽過太多道理仍然過唔好呢一世， 其實有時有啲嘢 內心裏面我哋係明嘅 ，但係冇做出嚟， 所以成日會講如果我當年點點點， 而家就唔一樣。

其實而家又何嘗唔係咁樣呢， 我哋要學習放低 嗰啲影響我哋進步嘅諗法， 放低嗰啲情緒，回到返自己嘅真心裏面。

5年都唔知可以點

小弟做左5年野
睇住人地年年加人工
我就年年減人工 收入不穩...

我淨係唔想教一世
原來再落去係講緊一世

好多人想入都入唔到

轉工？

其實你要諗下你係真係唔想教， 定係而家嘅職場環境令到你覺得唔高興， 好似做健身教練咁 ，你做一啲平價gym房嘅教練 就要好辛苦不斷 追數, 你做一啲高級啲嘅就可以 唔使追得太辛苦，輕輕鬆鬆似番個人。

份工淨係對住小朋友真係好慘
但你起碼冇老細指指點點 睇下放假嗰兩日有咩世藝啦
利申：前幼屍

巴打我都明白你所表達既意思
但我碰左幾年板，身邊大事又一蘿蘿
己經連續好幾年渾渾噩噩，無論生活，工作方面都迷失方向，我好想改變，好想進步，但第一步應該點行我都唔知
同朋友傾過，同社工又傾過，都得唔到指引方向

前？
你又轉左嗎？
我識人做20幾年幼教都仲好有熱情

皮己收
沒有練技
轉職重練太難

做左10年，打風都繼續返工，因為要生計
生撚埋個怪胎出黎，要追封自己老婆

教琴好正 又自由又好搵

打風返工+1

做邊行呀巴打?

唔係的 呢行好困身

same

金融
不過係最低層 平時冇乜野做可以hea上網

我都係 唔想渾
但無方向

金融都要返

我都唔知
可能係無乜挑戰性
又或者係我個人對做乜都無乜動力

迷惘下都好嘅， 你唔肯迷茫就唔會有領悟， 最緊要係行動， 唔好混日子， 你都係意識到先會開po啦。

我都想轉行

其實係發生左d事，先去review
我好唔開心架
點解要醒呢
自己係個好易掉落comfort zone既人
繼續渾落去咪好

因為你唔開心， 最終你係呃唔到自己

活在當下都可能無問題
但突然trigger 左諗將來
諗起以後都係呢行就

留明

仲青年危機？ 過多兩三年就27 8歲架啦

好似真係呢d年紀叫青年危機

30就中年

活在當下嘅意思係指你嘅專注力集中喺當下呢一刻， 比喻我食飯我就專注喺我夾飯， 咀嚼 ， 吞嚥，每一個動作之中， 沒有妄想雜念， 靈台清明，更加是清楚自己做什麼為什麼 ， 有所為有所不為， 係一種既來之則安之， 樂天知命既穩定心境， 講求時時可死，步步求生。

並非係當下呢一刻任自己聲色犬馬，糊塗不知。

時間會一天天過去，我哋冇辦法確定未來， 所以你只有盡自己所能做到唔好後悔， 尋找自己嘅熱情， 或者嘗試轉換跑道， 你要不斷嘗試，一定會失敗，從來冇人話係一件容易嘅事， 只不過係必需要去做嘅事， 各人因果，各自際遇，僅此而已。

你有冇咩包伏先， 冇就親未30歲快D 做自己想做既野啦

屋企無壓力
唯一包伏就係身邊人都叻過自己

今時今日 唔一定要喺工作上搵滿足感
出面有post 個巴打搵唔多 月月清
但都將成副身家捐畀義士 意義更大

睇得好通透
有人話滿足感要自己俾自己
每件事要堅持
有人話唔岩就好走
我好怕 轉左都會遇到相同問題
所以想諗清楚點解要走
又應該往邊走
但諗左好耐都無答案
不過到最後屎都係要自己食
所以停左係度無郁

我曾經都係其他方面搵滿足感架
滿足到可以唔使理自己做緊既工作前路要點行
但突然醒左發現
得自己先會同自己過一世架
份工會跟自己好多年

簡單講，念下你一世人想過點樣既生活

以前想渾渾噩噩
而家唔想再渾

你要有一個觀念就係無論如何都會碰壁， 人生其實係冇上岸呢種講法， 除非你天生富貴， 如果唔係亦都冇人係容易嘅，

絕大多數人犯嘅一個錯誤就係一開始就 會去追求結果，因為佢哋太識計算得失，

然而結果往往係以一種馬後炮嘅形式出現嘅， 結果可以幫助我哋驗證方法是否正確， 但係只有經過一番生死煎熬，先會有所謂嘅結果。

當你搵到一件事係你即使非常疲累但係你仍然願意堅持，你會覺得有價值，咁就係非常之好， 如果你識一啲生意人，你甚至會發現好多老細一開始做生意係賠錢嘅 甚至破過產嘅 ，都係憑住 一種信念重新開始。

唔好為咗任何人或者任何人嘅眼光而去做， 係為咗你自己，如果唔係你會後悔，因為事實你好快做唔落去。

你要了解你自己， 去發掘同探索你自己， 唔好去模仿人哋， 亦唔好同人去比高低 ，

人哋做得成既生意你可能會做唔成，人哋做唔成嘅生意唔代表你冇辦法成功，

好似人哋做一款pc遊戲要燒唔知幾多錢, 先可以做到出嚟, 而家一啲手機game咁低成本就可以斂財得咁誇張, 其實冇乜好比較， 八萬四千法門， 條條都通大道， 所以最驚唔係自己做錯選擇， 成功唔好淨係睇人哋嘅表面因素， 你做咗同佢一樣嘅選擇仍未必會成功， 各人背後有太多其他條件，

搵到一件你覺得值得付出嘅事情， 即使要面對失敗，然後就要盡不下於任何人嘅努力， 然後接受失敗， 只要你覺得係正確嘅就繼續做落去， 人生不外如此。

返工又有得轉環境咩
咪A辦公室轉B辦公室
越有經驗，做得越專越窄，其它位都唔會要你/你都唔會想做其他位

你都唔中意做果啲programming，俾你做都吃不消喎

你睇人好 人睇你好
人地大公司捱五年
一樣諗捱左五年 日日生活如是 好沉悶
其實每個人都一樣
利申，engine site supervisor一名 眼見好多engineer日日都好慘 黎緊會轉Engineer 有時望到都好怕自己餘生會好似佢咁。無奈無得轉行 engine始終都專 好難轉行 轉左肯定無左個人工 所以。。

一路搵野學先係出路
e.g. Programming都可以自學

屌你班仆街推post啊

收啦30叫中年

我當自己得60歲命，你估個個都120歲咩屌

equity derivatives ops, OTC trade support ops.

我30歲但係身心都年輕
似20歲

咁Corporate Account Opening?

其實個個考政府
點解？因為人工高
做野悶架難頂架，但都仆去，
點解？ 因為人工高
個個咁有理想服務市民咩
算啦 樓主 無乜野人生方向嘅
就好似大家咁疊埋心水 為左錢 考政府啦

咩都有兩面啦

bank / 大公司好過做N展.......(大部份人計), 政府engine 個人工比較離地, 所以唔可以作準。

小弟轉左field 都係搵比你好少少呢個人工= =
都想搵好D 的工轉, 但而家經濟差, 都係坐定定好過

邊行咁霉？會唔會搵工轉？

覺得自己唔啱做依行，但係又唔知可以轉咩好

corporate acct opening, 即係Corp bank/private bank client servicing 果D 位......
要對客, 但又未必使跑數.......人工唔會大加, 但長遠計, 如果想更上一層樓, 都係要跑數...........

再次覺得你睇得好通透
你講既我都有諗過
好坦白 係未夠了解自己
因為以前太摺 無乜exposure
但到左呢個年紀
仲可以點發掘自己

轉office 都遇到新人新環境喎
有諗過以後
我就算r曬返自己屋企
就係屋企返工屋企放工

我指係坐back office做野 check document個D

唔鐘意但似乎係trend

我好羨慕人地up到個大公司名
我俾自己個評價就係出面撈唔好
就縮返入去教琴

試左好多次jre
Interview先得一次

我果科真係唔係專engine

有冇上網做過職業導向test?例如MBTI/Holland code?

有呀
ISFJ-A / ISFJ-T
Defender

畢業做左半年野已經係咁，做住份唔厭惡但絕對稱唔上中意既工，又冇拍拖，日日渾渾噩噩咁就過左一日
除左平時炒下股假期做下占之外，都搵唔到有咩動力可以比到衝勁我

想轉咩?

月薪幾多

dreams change, passion change. don’t limit yourself.

做唔鍾意既野去搵食，一日都嫌多

好浪漫🌹
不過未搵到自己dream

炒股賺夠唔使做

有時人總會有啲幻想，總會有啲諗法， 往往都係值得你去嘗試嘅方向。

都係差唔多,
U GRAD左10年, 做左7年野同一行,
最近覺得想辭左份工做第D野.
但好似好多野都係有興趣所以唔知自己想點

但身邊大部份朋友都係好有PLANNING 專業人士,
問佢地係咪好開心, 又唔係
打份工咁就一世....
唔想咁:(

我目標都係咁，但奈何目標太難，到而家仲係邊學邊玩摸索緊，
同埋對真係對炒股投機 同做占 有興趣，想向呢兩條路發展，但自己都係n展仔，唔係好識點轉行行落去

咁啱。。我都係做做下office去左教琴。。然後發現教琴其實仲厭，又做番office日日等放工咁樣

冇得勉強自己有熱誠
有時當你開始有雄心壯志去想教好，佢地又唔練琴又hea你，你就會灰左

琴行食水真係好深。。
自己教就要manage好多野，又要搵學生懶

講得好好呀

好多家長根本當係放低托兒所咁樣，又唔瞥促下練琴，教到火都黎

我都未搵到，只係知道唔走出去就一定唔會搵到。保持好奇心，開下眼界。

你睇下自傳類嘅書，就知好多人都有爭扎。
睇下啲外國YouTube channel，原來有啲興趣或工作，係完全唔知存在。
另外我係會去下香港啲hostel住，識下唔同國度既人，交流交流
諗下開工，那怕只有好少部分，覺得過癮既部分

以上都係我知道冇乜時間成本去搵新興趣或者目標的玩法～

btw 香港生活成本太高，人為了糧高為了住死磨一份工，其實呢個係香港無曬活力既原因。如果時間，經濟，（同埋青春）許可，試下work holiday都冇壞。至少可以開過外國戶口，弟時港元收皮都唔怕...

我問過啲做咗幾十年嘅學校老師
佢哋話我知佢哋都仲係好有熱情教書
但係當然我又聽到有啲人話
做咗10幾年野
係做果行厭果行
我唔想自己再行錯
但係同一時間
唔知留低係咪最好
年紀同埋對身邊人嘅羨慕
都令我構成好大壓力

新人新環境都無用架
Same shit
而且一走就人走茶涼

衡量過後果就做啦
咁當然我自己都做唔到

唔係只可以考jre架嘛

可能炒炒下可以全職炒股

你教左幾耐

而且其實而家教琴門檻都幾低
啲家長都唔會好尊重你

Manage 唔難呀
開頭真係好有心
但係慢慢日復一日
全部做嘅嘢都係一模一樣
就開始唔知自己做緊乜

我都係咁話
當初死都唔肯做sales
而家最後發現原來做sales先搵到錢

基本上每日有一半學生
就係每首歌要上堂逼佢彈五次(因為無練)
都唔知自己坐喺度做乜

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第一波

呢個我屋企人都有叫過我
因為我活得太摺
人生無乜exposure
所以渾左好耐
但就等於放棄晒而家嘅所有嘢
就算去得成
到時返嚟就係真真正正嘅揸兜

如果你係一個太在乎人哋眼光嘅人，你注定好難會有成就 ，因為一嚟你嘅胸襟會唔夠廣闊， 咁就好難敢吃虧， 敢吃苦，

二黎你冇辦法認識到自己嘅價值， 咁就冇辦法安心安分去做事情。

好似出面有個post咪話， 中國人太要面子， 呢啲面子唔係代表尊嚴。

早排睇過有1823聽電話

應該同你地差唔多年紀
打緊份工都算係19文職
但自己都ok鍾意既
最近轉咗工加咗30%人工(雖然都係低)

試多啲唔同既工作吧
我都唔係一grad就做呢行的

巴打做野咩?

唔好撚去

行行出狀元

追咗一陣 Post，你話你暫時淨係鐘意彈琴

有冇諗過其實你可以再做得專啲，再開始認真跟啲大師學琴，練琴玩比賽，贏啲有國際認受性比賽，只教演奏級或更高級別

到時你薪水可能高番過一般 IT 一倍

正如就算寫 Code，一樣有人渾渾噩噩就十幾廿年到中年比人炒，一樣有人靠努力入到 Google Facebook Netlfix 到中年比人挖

都係同行, 但想做front office

都岩，樓主未諗通就出係嘥時間。 不過短遊,一個月到，去Reflect下都ok既...

搞笑🤣

其他都係紀律部隊

其實返左5年工都無試過放一個星期假
成日都係一日半日咁放
而家教琴
放幾多假就少幾多收入

多謝你追post
我自己係跟老師考完演奏級
就係大學掛住玩，無學了
出黎做office 都無學
而家都係無學
想自學又三分鐘熱度
可能我自己都好有惰性

多謝你
你d回覆好有心
個YouTube Taylor知道自己想點
有方向
我仲未知

Hostel好創新
不過我唔識r水吹

搵返好奇心出嚟就會傾到計。不過人夾人既，唔岩傾唔洗勉強。

我分享一下啦
教琴呢行

你搵1-2萬又有
3-4萬又有
5-6萬又有
8-10萬又有

咁個分別係邊呢？ 我自己就覺得過程好好玩的，好似打機咁，你要建立自己的裝備
可以包括
1. 學歷 degree, master
2. 考琴証書 (演奏級)
3. 教琴年資，在那裏出名地方教過
4. 學生的考試成績
5. 表演的經驗，和誰合作過

這些你都要花時間要儲和建立，喜歡這遊戲和喜歡日日比音樂包圍著是會覺得好開心的

份份工都俾人炒
好唔開心

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

最後一句
比音樂包圍住係好開心
咁俾初級小朋友包圍呢
同埋其實教邊區 都會有分別

Hostel 呢d可以係邊度傾到計呀
Common area?

我想學琴，學古典，樓主收幾錢

Common area又得，不過同房最易呀，冇理由唔打招呼架嘛。

香港有差唔多4 5間yha，可以try try ~ 環境最四正響摩星嶺，但環境最靚響赤徑

謝謝分享

唔係有句話叫做，本來沒有路， 行多了也就成了路， 其實都係不斷嘗試不斷行動， 所以佢總結就係叫人work, 臨尾個女仔話自己可能要觸底先可以反彈, 個youtuber就stop咗佢, 大致係話佢只係想 再畀一啲時間自己沉淪， 其實真係咁樣，我哋都會畀好多藉口包裝自己，其實只係想舒適一啲。

小弟而家算係創業初期， 遇到好多問題， 創業同打工一個好大嘅分別就係打工就係有糧出， 但係創業就係我甚至唔知道下個月會點，亦都唔知道公司會唔會生存到下年， 隨時可能咩都冇曬， 嗰種壓力真係好多人都唔明。

呢期都有好多人離開我， 一啲部屬 或者一啲 好支持到我嘅夥伴， 頭先我都差啲想放棄， 因為有個人我覺得同佢一齊打拼真係好開心， 佢令到我有動力，但係佢而家都話 要離開， 我一時忍唔住，

但係我冷靜返落嚟諗，我咁嘅心態其實就係好似條片講，我只係在乎人哋眼光，所做嘅嘢係為咗人哋而做， 好似有人陪就做冇人陪就唔做咁， 咁又點會成功呢。

記住
教咩學生是你自己可以改變的
吸引力法則，你是咩人才吸引咩學生
我也經過你的階段，必須捱過
你說一世都係咁，真的會一世嗎？ 世界是變幻才是永恆，你可以做的是改變你自己
我也試過2萬一個月，再變4萬一個月
慢慢變成你自己想做的人吧

個女仔真係想要自己既brand既
我諗你情況都係一樣？
睇緊本書叫 思考致富
教人創業
不過我唔太適用
第一章已經話 首先你要知自己想要什麼
我仲徘徊緊 自己想要d咩
堅持左先會培養到熱情
還是有熱情先會堅持到

冇錯 ，好多人為咗虛名創業 ，為咗淨係想搵錢創業 ，見到人哋創業又創業 咁係唔正確嘅， 學一句日本稻盛和夫既觀念，應該係你諗下你自己有乜嘢可以貢獻畀呢個社會， 當你真係願意去做一件事情 先叫做清楚自己做什麼， 先有可能長遠。

好似之前所講，做事最緊要係熱情，你要搵到你嘅熱情所在， 千祈唔好一開始就諗錢 ， 做自己喜歡做的事情哪怕一開始賠錢， 只要係你嘅夢想所在，遲早可以賺返返嚟，亦要清楚自己要點嘅生活， 呢個就好似自己取悅自己咁樣 ， 有時你只係太多焦慮, 太多雜念, 太多what if, just follow your heart, 同埋必須試多啲，自然會搵到方法。

當然古代嘅智慧話畀我哋聽 ，山不轉路轉，路不轉人轉，如果真係冇得揀，最後就可以心轉， 但係呢個係最高境界， 可以的話 ，係先搵一份你覺得好容易有熱情嘅 方案入手，其次先係喺任何嘅方案入面搵到你既熱情。

會唔會有worklife balance好d呢 ? 你有冇另外鐘意既野

我個人睇法

人得一世 , 好似上面d巴絲講有熱誠都重要

思想實驗 , 假設全世界既人都有資源唔使返工, 佢地會做d咩 ? 淨係等死 ?

又思想下 , 未有咁多分工既幾百年前 , 人們要耕田 , 但佢地會唔會好唔開心咁耕 ?

人黎到依個世界係注定孤獨 但主觀意義可以自己創造既

如果點都覺得空虛, 會唔會係性格問題, 覺得點都得唔到愛既感覺 ?

依個時候

1.宗教/信念

2. 藝術

3.社交

就幫到你 「陶冶性情」

我都好迷茫
學歷唔高 又無其他skill
係間細公司做咗幾年都仲係逗緊雞碎咁多
又就黎3張一事無成
近排開始想搵返啲野讀 唔想就咁一世
年紀越大越難吸收唉

教書係教一大班人，冇單對單咁辛苦

其實兩萬四萬都夠同出面做野打和了🙈

做freelance 咪仲好，時間自己安排

睇性格
對d懶既，主動性低既人
好快就迷失

仲後生，行下行下就知

多謝你
無錯
無信仰
朋友都唔多
性格本身好依賴人
以前覺得真係做咩無所謂
最近有d事，好似醒左咁
發現原來，無人會陪自己一直行落去
只有工作跟自己一世
份工本身就好孤獨/低滿足感

睇下做咩同年紀咋

我知有d教琴會讀書轉左去做ft 老師
但我自己so far都無乜想要春風化雨作育英才既感覺

你真係好有方向感
可唔可以tg傾下

我第一份office 工都係咁

我做左10年都係唔知自己想點

至少都係打緊工
打自己工又唔夠班做老細其實好sad

打自己工係比孤獨更加孤獨
懶人仲會自設左個comfort zone
btw考咩grade紀律部隊？

點解唔做夠一年

返工等放工儲夠假去日本玩個幾星期如是者咁就3、4年

[緊急] 基督/天主教徒 禮賓府星期六要人

手停口停, 要做到自動有job彈埋身既境界先有可以性

*可比性

試下都無妨

我就係靠琴行收

grad兩年，無份工做得長，第一份一年，第二份兩個月，第三份半年，跟住廢幾個月，呢家第四份，但應該都唔會做得長

兩個月同半年點過到interview 問你點解做咁短時間

同問，邊行？

我無寫落cv ，當去咗working holiday

兩個月個份係supply chain,
半年係insurance

覺得以前自己成日唔彈Miss畀我嘅歌走去彈自己搵嘅歌好衰，希望冇令到佢對教琴絕望。

我了解到係
其實無辦法
教琴就係 1 錢 2 想影響學生喜歡音樂
但2 實在係唔會有回報
得返1 既時候其實真係好難捱

真係行行都掂過下

掂過都唔知自己想點先死

有無諗過每份都堅持做耐d？

完全係我而家既生活

衣家回想翻起，第二份有，上司同同事都係最好

例如學d咩去充實自己？

我諗我嘅老師應該唔缺錢啦，不過希望佢教我嘅時候唔係辛苦嘅

身體有咩事？

除左錢有冇咩想做

未諗到 亦都未搵到
日日都好折磨 好無保障

？？？唔明

反正日做夜做無父干都唔會買到樓

例如？

睇住絲打依段文字好身同感受
做左野4年都唔知想點，做緊份人工低冇前途既工
好想轉工
日日返工開住啲求職網係咁搵工 搵到好迷茫

我HD grad左2年半左右
因為其實對讀個科冇乜興趣,所以只求一張沙紙,亦都做唔番讀個行
做過2份文員,3份倉,2份保安
但都冇份做得長
E家番緊第4份倉,都唔知捱得幾耐

我覺得似係你態度問題

咁不如你講多D啦

你已經用左member模式
加上你都脫離左個行,比人知你係邊個又有咩所謂?

我更sad
我想走都走唔到
好唔開心

讀專行？

係,舞台幕後

好啦,咁你唔講就算啦

會唔會試下上下唔同既興趣班或者課程搵下方向

我都想走
而家個離心力好強做野都冇乜心機

唔好意思，阻你少少位。

召集：所有喺聯合國工作嘅香港人

一齊響應聯合國價值，
響應 8月19日 World Humanitarian Day，
保衛人權，反對暴力。

應該都會

加油，你依種感受我好明白

我都想為自己加油

身同感受
做左7年嘢知自己想點但更加知道自己哩行未必夠搵食
好有滿足感但滿足感食唔飽
市場又開始變細，打工人工少工時長
做老細競爭大成本高
下個月轉行做文職on99 推倒重來了

唔知絲打幫唔幫到你，IT APP SUPPORT 唔使寫CODE你有冇興趣？5天工作制，銀行假，人工唔高但係唔會好大壓力

好有滿足感既工唔好放手呀

added you on TG. see you!

咁恭喜佢
可能我一黎就整個咁黑暗嘅心理變態失婚中女校長畀我
搞到我有陰影
唔經唔覺都好幾年前嘅事嚕
而家都係師 不過唔會再做老師 其實我冇乜愛心同耐性 廢事害人

利申三大engine
Grad之後教左半年琴,發現唔鐘意教入返大公司做..

其實你唔係有orch玩,有show出
只教琴係真係會悶撚死
無福利,無social life,對住班無天份的小朋友
你會愈教愈心淡愈教愈hea
你一係努力入返music school進修
繼續咁普通咁教真係為錢only..

你會發現當你有左事業再發展音樂先好大把醫生律師都係咁

咁你轉左咩呀

你走得快咪好囉
我走唔到

出嚟做咗3年野
人工算唔錯，但愈做就愈憎份工
壓力大到有時好唔舒服
想quit又搵唔返咁嘅人工
quit咗又唔知做乜好

人工好頂住呀

其實我覺得錢唔係咁重要，但唔撈冇咗舊錢又唔係好捨得

做左十幾年野都唔知自己想點

上年先reset 由頭黎過

又唔係高人工, 不如快手轉

單係呢個無社交既生活已經恐怖

轉到先得架

係呀 其實都唔知準唔準

當fg 咁搵, 或者問下朋友有無介紹啦

點reset呀？

錢係好重要架！

6年都唔知

放棄工作經驗, 轉去一個完全無關既行業

由文職轉做零售, 日日坐變日日企

係hr當唔當我係fg

嘩，點解咁勇敢？點做到呢個決定

唔討厭就做住先

越做越厭, 挫敗感太強, 個人頂唔順急需搵出口

而家仲係摸索中, 唔知會唔會仆直

好有勇氣

得萬零蚊個時就好重要
二萬零蚊都已經幾好使
再多嘅話，除非有啲燒錢嘅嚐好，如果唔係都係塞入銀行得個睇字

一個唔識打曲嘅人 做左兩年it狗
冇熱誠 唔知自己想點 好辛苦呀

如果四萬 除左公墓員 做生意 都好難多過佢啦
仲要唔知幾辛苦幾多責任

所以迷茫完諗真就要做決定, 唔好學我咁泥足深陷

咁如果搵6-8萬是已經好好？？

Of coz 做生意都無

你一日唔走
一世都係咁
所以做到咁上下覺得頹就會轉工
眼見好多人一hea 就咁hea 到中年
無改變過

做左十幾年先減人工轉行

咁即係錢好重要啦
前言不對後語

兩萬零都幾好駛？
同屋企人住定自己住

銀行call center 正常有手有腳就會請

上少啲連登啦，大把人做成世都未必過到2，3萬

兩樣野冇衝突喎
雞肋

唔係咁重要但又唔捨得都叫無衝突

如果唔儲錢嘅話畀埋租都仲有萬零蚊使，咁都唔好使？
大使嘅話多多錢都唔夠啦

有咩衝突呢
咪同啲永遠唔會用嘅野一樣
擺係度又冇用，扔咗佢又唔想
冇衝突呀

你永遠唔會用錢？
類比都唔撚識
錢係日常必須品黎，根本同水一樣
點樣永遠唔用呀

我唔正常

你唔係旅行狂熱者
條女唔係500蚊餐
自己唔係玩車玩錶 點都有剩掛
但萬幾嫌少就一定既

係support果d？

我知自己唔鐘意
但唔知乜先有熱情

轉工易過轉行好多倍

咩轉咩呀？

咁如果有6-8萬人工？ 大家又會點生活呢？
分享下😎

食好d? 去多d旅行？
但買樓都係買唔到大間

做咩都得啦

巴打冇方向

30了
工作6年, 廢佐2年, 覺得自己係垃圾

正常洗錢
Fg 20k都覺唔夠洗啦
9k-10k儲錢+投資
5k家用
1.5k車錢
1k mof
分分鐘最後得2.5-3.5k零用錢

好想努力
但唔知點努力
向邊努力
點為之熱情
點為之成功

做咩廢兩年？

情緒病

工作壓力太大

抑鬱？師兄衣家撈緊咩

係識人所以轉到？好似都無乜關係

其一
其實自己要求太高, 好在意上司既睇法

強迫症同焦慮

會計

由低開始

點決定到方向？

做左2年野，0成就，非專業+唔想做果行

依家讀緊專科pt從0開始上

好有心，邊個專科呀？

其實有呢兩種病係會點？

我都係對自己要求太高所以奶野

Survey&mapping
有心唔怕遲，樓豬搵多啲機會試下邊啲興趣岩啦，做死一世唔鐘意既工好辛苦架，不過都要搵定後路俾自己

我連occupation test都做埋
你點試到方向呀？

細個有無話對邊啲野特別有興趣，會自覺攞嚟研究？我都係從呢個方向開始，再實際化諗下有咩專業會應用到/類近，最後就係試下進修/入行感受下

最緊要係乜都試，咩都學下，睇多啲書

我都未係好確實鐘意做，但係諗住到時真係唔鐘意咪當為左專業

有咩慘得過而家做緊嗰行係喺occupation test度最最最唔建議同最低分嗰行

我自己而言
強迫係不斷重覆同一個負面想法停唔到, 有關聯思想, neutral event A leads to negative result B咁上下
焦慮係好驚工作上犯錯

你係咩事？

由細到大都係要求高
唉

其實可以點樣乜都試
我只係可以上網google好多common既行業了解下

其實未必準既
樂觀d諗
以前上一輩上上一輩無呢d
都係咁做

要求高但自己能力範圍之內嘅咪即係自尋煩惱
面對現實啦

我都係
不過我好兩極
口試面試好好但同人相處好差

點解一定要追求成功?

想自己可以唔使同人比較
想自己可以抬頭挺胸做人

我個人就走左去學畫圖，學語言，解剖學呢啲都有上過堂

返工既話搵下啲趣味性既pt，主要係想見多啲野，睇下有無想法

不過專業就無得講，無機會試，一係就直接讀

最重要係多啲走出去睇多啲野，日日淨係google幫唔到妳

我都係咁，唔知點解會咁

咁你係想搵份有光環既職業定想搵好多錢?

好想轉工
喺呢間公司做左四,五年左右
高不成低不就
從來都係比人指指點點,搬搬抬抬
人工低責任大而且返工車程又遠

真係好攰

希望你可以搵到新方向
呢到有兩樣都同音樂相關ge課程，但目的不在於係去教，而係去感受同表達

唔直接答你
用條片答你

投身社運

發下夢都有既

解剖😱都幾闊路
趣味性pt例如有d咩

走出去即係點

我覺得可以做到唔使同人比較
就係有夠既satisfaction
咁每個人對satisfaction 定義唔多
我未搵到自己既

人生係好攰
係心攰

我好認同有passion可以overcome所有野
係我發掘唔到自己passion

身攰心更攰

多謝你
呢個我有睇過
但係香港係無註冊 無牌

咩呀
你睇多次條片

有睇呀
個女仔係一心想做author
Gary一早知讀書不能define佢
我唔知自己想做咩呀

你曾經有咩志願

其實我係想講你唔需要同人比較亦唔需要人地評價黎挺胸做人...

去下旅行可能有唔同諗法，有時香港社會主流價值好奇怪，唔多唔少會影響左我地既判斷

全職c9
教琴好適合照顧家庭
我miss就係咁
而家無曬呢個諗法

哦
我覺得如果我有一樣好想做既野
應該可以做到呢個境界

奇怪既係選左非主流職業既人

我已經向主流低頭

寫web 但係淨係做啲frontend野
覺得自己咩都唔識 讀書個陣又係讀屎片咁
明知自己對呢行冇興趣 但又唔知可以轉咩..

本行唔係都可以轉下？

有時唔係一個人既決定黎
仲要顧及埋另一半既感受
女友唔想我成日做d 體力勞動既工作
我知佢唔想我咁辛苦，我都明白唔可以做到老
但係我比較鐘意落手做野，唔鐘意成日哩係辦公室對住部電腦禁禁禁
就係咁我先由it 狗轉去做地盤

我覺得有自己諗法好好

想轉行做社工，但係個opportunity cost 好大

知想轉咩都好

如果考唔到紀律部隊我就疊埋心水一路做pw 一路草錢讀social work master

我ig moonlight57

好有計劃

我呢幾年完全係唔會有錢淨

Social work 好似都高人工？

一開始唔差, 但去到後尾唔會夠其他專業人士高

幾歲
未夠30咪轉囉

25, 但我唔係100%肯定自己適合做社工

抑鬱

我以前做audit個陣都有抑鬱
I know that feel

冇做社工既fd?

有啊，其實係受到佢啟發先有呢個想法，自己本身都係係破碎家庭裡面成長，好想做d 有意義ge 野。

最後有無食藥？

按摩師

有
最後離開佐Big4就好返
但強迫同焦慮一直都好唔到

社工如果處理唔好D個案,自己會一身蟻
你D社工朋友有咩意見先

處理唔好D個案？
佢叫我做多d義工先，同埋可以試下做PW先,做落覺得自己岩再去考慮讀master.

Support做義工
我黎緊都會去
無知想問下咩係PW?

我返第一份office 工既時候
成日俾人針對
唔太開心
試過有panic attack
仲入院check
而家好返好多啦
唔好收埋自己

有 所以去咗考aco 安安穩穩過一世算

做到頂薪都幾爽

如果有義工,可唔可以介紹埋我?
你係做開咩類型活動?
PW 者係program worker, 協助社工搞活動,
你可以睇下呢條LINK,

panic attack 係咩? 成日聽呢個TERM

做人冇咩目標考政府真係最好選擇, 但係都唔易入

想讀書 望著好多課程 又無一個想讀...
想轉工 開著jobsDB 完全無方向...
日日唸到頭爆都唔知自己想點.... 不如考政府算

入嚟圍下爐先對住一份做左6年又冇晒passion嘅工，好想辭職創業，但人大左個opportunity cost真係好高

Aco 頂薪幾錢

30k

你咩background先?

師兄咩background 啊?

升到CO有40K

非三大BBA，Grad左差唔多8年
頭兩年完全唔知要做咩，做過幾個行業，飲食零售都試埋，
但我都搵唔到方向，每份工做得幾個月，之後就入左而家間公司，
呢行算半專業，行頭好窄，做到而家人工加到4萬左右，
但漸漸發現自己好憎份工，想辭職又唔知自己可以轉咩工，
而家供緊樓打算下年結婚，壓力好大。
每年都有辭職嘅衝動，我發現自己做咩都一樣唔會開心，重點其實係我唔想打工....
但無奈又要對現實低頭，生於香港真係好辛苦

畢業後做咗嘢8年 頭幾年好辛苦 因為太辛苦轉工
突然醒覺自己依家份工太頹
唸住往外發展 但係擔心經濟唔好搵唔到份好工

我grad咗兩年, 同你差唔多, 冇份工做得長,
依然摸索緊自己出路..
師兄你有冇試過放工之後搵下意義? 例如做下義工,
你搵咁多, 要你再轉行改變機會成本都好大下,
其實你唔鐘意份工D咩?

往外發展?
呢個時勢搵咗工先走人,

今年考入咗waiting list 希望有offer

我前幾年就係咁 但係人生永遠難以預料 太後生就穩定落黎會削弱競爭力
我依家都覺得比起人地太頹 所以喺我未放棄自己之前要再努力啲

congrats!
安安穩穩

Thanks ah

有好多
我岩岩join 左探訪老人

你邊科？咁你會唔會有咩興趣或咩行業想做？
我而家已差唔多30，而家呢份工係我grad時嘅理想職業。
初初入職係幾有passion,但依一刻真係完全冇
加上呢行ot都幾嚴重，放工後都冇咩精力做其他野，
可能因為咁增加左我嘅厭惡感。
我唔知自己係唔鍾意份工定係唔鍾意返工，總之好想放下長假諗清楚自己想點。

唔經唔覺已到中年

無啦啦心跳得勁快
個人無曬力
不過過一陣就無事

係呀 而且d post一年/幾年先一次

去聽下seminar? 或者問下朋友？

邊行？

Lm

其實呢個人工算好好呀(我覺得）

非三大BBA
其實想試下社工呢條路, 但機會成本好高,
首先唔係100%肯定自己岩唔岩做, 其次要草錢讀MASTER,
如果真係要行呢條路起碼都要幾年時間.
另一方面其實我自己都有考紀律部隊, 冇野GE,貪佢夠穩定者

往外即係離開香港？

passion來自於邊度? 點解慢慢又會FADE OUT 咗?

回望番過去有咩感受?

「 太後生就穩定落黎會削弱競爭力 」
好同意

其實有個break好好reflect下好好
上面都有巴/絲建議過

可以聽下seminar?
我都有留意過
而家仲有一行係 councilor
不過未有牌

行頭太窄唔講太多

做左5年
人工都有40k
但唔想再做office
諗過去做揸車
一日到黑望電腦
好似已經唔識社交咁
已經唔識同女仔傾計
情願少啲錢但個人開心啲

做law related 唔係好有意義咩！！！
我又有留意過呀！
可以share 下點解會無passion嗎

咩野seminar?

有冇車牌啊師兄?
轉行拉! 心動不如行動

社交可以好多方法既

但好憎返工有時唔鍾意份工返一日都嫌多
反而羨慕你可以靠教琴搵食，起碼有一技之長
我冇咩專長可以用嚟搵食，成日諗創業又實行唔到，
你知香港做生意有幾難架啦，自己又冇咩技能可以發展成事業，
一諗到啲困難就好怯，我負擔太大輸唔起

我之前唔知係邊度聽番來,
好難搵到自己鐘意番ge工,
一份工你唔討厭, 有發展空間其實已經好好

你有咁既人工點解會無專業技能呀

試下啦，唔試過真係唔知自己鍾唔鍾意。
讀master嘅錢都係投資嚟，可以發展一份自己有興趣嘅行業，我覺得值得。
而你諗嘅另一條出路紀律部隊，我諗你係講officer?
如果係散仔，我勸你三思，自己有朋友考唔到officer由散仔做起，佢地都做得好唔開心。

點解散仔唔開心呀

呢個技能只可應用係而家份工或呢個行業
走左出去等同由零開始

介紹讀咩果d

我好討厭而家份工
因為佢令我冇晒自己嘅時間嘅同時又毫無滿足感。
留係度唔走純粹係為左份糧冇其他

我咪一樣
我仲要係打自己工呀

係散仔啊, 點解GE? 同佢地期望有咩出入?
自己打算係如果考唔到就去做PW, 一路做再TUNE下自己岩唔岩係呢行發展, OK就草錢讀MASTER

其實我好驚自己又做錯決定,
因為之前已經試過好多野

正常 我都係

我有好多時間（早上）但唔知做乜
以前好enjoy
醒左之後就發現浪費得好厲害

其實行行都係

同感

愈專愈係
但有d 行業有transferable skill 既

好難搞WO師兄,
一邊面你又供緊樓, 又準備結婚,
呢D野都綁死咗你, 但你又唔鐘意份工, 我驚你做落去會搞到自己情緒有問題,你有冇同身邊人傾過呢個問題啊?

口停手停

自己都9下9下做緊份冇前景GE工....

我都係

但目前自己都呢兩個方向

覺得自己好鬼廢

我都係無乜目標
香港本身係無乜機會

我真係唔知, 日日番工真係行屍走肉

是但搵啲野撈下咪算

有無野學？

我諗係我對個行業嘅期望同現實有落差
新入職真係有團火，想做到最好甚至想係度做成世。
但做耐左見證唔少唔公平同唔公義嘅事，又睇到好多人嘅黑暗面，開始對人失去信心。
同埋做得耐，慢慢覺得自己對份工嘅興趣慢慢減退，因為其實佢唔似我當初諗咁有意義，個個都係做門面野而已。
仲有我想講，職場上嘅人你想有幾西嘅都有，越做得耐就越西，人一有左權力就腐化，有競爭就會有人犧牲。
你唔夠強唔夠奸，你注定係被犧牲嘅一員

呢個亦係我唔想繼續打工嘅原因，因為我諗office politic 度度都一樣

階級觀念好重，又會俾老屎忽玩

得閒會做下GYM

係呀
好sad

92？

唔公平唔公義係來自job nature定人事呀？

我聽過個老師分享
唔想做old seafood
所以自己會備課，做多d
可能呢個情況大部分行業都普遍？

佢地開始同你一樣貪佢夠穩定，可以做成世，
但入到去你會好後悔點解自己唔考Officer
入面好多officer都係同你一樣學歷一樣年紀，但人地已經高你幾級，因為人地直接考officer入去。
其實你地能力差唔遠，你甘心？呢個係學歷膨脹嘅後遺症。
以前散仔係中五學歷做，邊似而家個個大學生？
你可以話自己唔介意，做到散仔已滿足，可以慢慢升上去。
但入面階級觀念好重，我諗你想升你要練定自己嘅擦鞋功力先。
所以真係諗清楚，我建議係要考就直接考officer。

呢個世界好簡單，但人就好複雜，咁你話呢？

紀律部隊啲老屎忽特別賤

其實你講得岩,
我自己想試下行社工呢條路,
入行原因係因為受到一個好好GE社工啟發到自己,
加上自己出身係一個破碎家庭, 我係搵唔到自己存在意義係
邊度, 好想入行改變一D人, 因為我GE存在令到佢地會有一D好GE變化,
但係我都知呢一行都有好多黑暗野, 好多人HEA做, 我都會擔心自己熱情係會被磨滅....

其實我都唔肯定自己性格岩唔岩做...
好坦白講係為穩定而入去做...

其實已經有情緒問題
所以我話生於香港真係幾難會冇情緒病
我有同女友提過，佢都知我做得唔開心話會支持我。
又同父母講過想創業，佢地都話叫我諗清楚唔好後悔
其實我真係唔知自己想點，純粹為責任為生存（唔係生活）繼續行緊一條自己唔鍾意行嘅路。
我唔知自己可以頂到幾耐，只可以見步行步

唔考OFFICER 係覺得自己唔夠班
我自問自己個人能力係差, 我係好有自知之明GE
但係如果你要我問心, 我係對社工有興趣好多

放心拉, 我自己都有DEPRESSION,
完全明白你心情.
但係除咗創業, 會唔會有其他可能性?

有理想真係好好我都曾經經歷過
唔好諗咁多，雖然我講嘅野你好大機會會經歷，你就當係職場嘅洗禮，
但既然唔知將來會係點，而依個亦係你目前有passion嘅行業，有目標就一定點都要試，
襯自己仲後生冇負擔，你仲輸得起

幾多錢都買唔到健康, 特別係精神健康!

我已經唔想再打工
但唔做野又冇錢，講到尾都係錢

sorry for 1999 我想講跳出自己comfort zone
依家搵緊工重新出發

你岩啊! 我人又無,錢又冇, 單身佬一個,
依家份工人工又唔係高. 真係冇咩野可以輸
畢業到依家都試咗幾個行業, 依家睇番起真係好感慨...

我有錢就有健康至少心理健康係
如果唔返工有錢收我就可以做自己鍾意做嘅嘢，又可以照顧到身邊嘅人
到時咩情緒病都冇晒

一定唔會裸辭
純粹係想搵份再高人工啲既工

比一年時間自己試下,
失敗就認命做番呢個行業有冇得諗?

份工點頹法?

放心隨自己心意去行啦

返930放6 有時5點零走得
最重要係覺得自己學唔到嘢

同衣家ge 我完全一樣，我都唔知仲可以頂到幾耐

好驚再失敗

而家開始我擔心頭一年應付生意蝕本同供樓各項支出都唔夠，即係等同送死
仲要下年結婚又洗一大筆，諗起都覺得煩

你同我都幾似，都係怕輸驚失敗
但我用過來人身份同你講，好多野真係要放膽去試，你怯，你就真係輸一世
況且你都冇咩可以輸，加油啦

咁做社工啦,冇野買到開心

今日睇左篇文講能力圈同舒適圈
心大又心細

你岩，本身都已經係谷底，唔會再差得過衣家

我而家明顯係跳唔出舒適圈，所以測試唔到自己嘅能力圈有幾大

份工有無野學

唉 絕對明
我唔係打過好多份工
但office politics 真係見唔少
尤其自己個行好多老屎忽

散仔離講ia唔錯，絕對唔會浪費左你個degree基本包act柴都三雞幾一個月，又穩定

我都好迷茫，係私人做過幾年之後入左政府，以為好爽喇。但可能係我個人既問題，覺得做既野好無聊，同事又麻煩，做做下覺得好無意思又開始抑鬱，結果出番私人。出番私人係多發揮，但又會怕無機會同唔穩定。唉

上年socsci U grad
一grad 做左3個月ft
間公司西得濟就quit左
轉左做freelancer 自由係自由
但收入唔穩定
諗住認命做番上班族算
結果今年年頭入左間大公司做
做左幾個月
雖然做得幾好 老細好睇我
但依家就成日係到反思
。。。到底呢種係咪就係我想過既生活呢？

見樓豬冇覆 唔知係咪以為我假膠

利申：唔係喺香港做（之前有返去秘撈一個月 又真係請我）
吹水即刻七孔流血死

唔係呀，係今晚戰況緊張
點解會揀到做按摩？

能分享？

因為我見你有覆其他人
而我個case又真係好爆
所以唔信唔出奇
嗰陣wh農場一個台灣gay friend介紹
我都唔知點解整整吓就做咗幾年
可能因為本身都鍾意摸貓貓狗狗
細個屋企附近好多貓狗任撚

其實自己鐘意 自己想點 真係最重要

不可盡信

好幸福
唔係個個freelance 都可以轉返出去

好幸福
聽聞政府工好難出返黎
你可以自出自入其實好好

點解散仔ia唔會浪費degree 🤔

好多都係咁 好正常

聽好多前人講
識做人重要過識做野

只可以話你未搵倒興趣 試多d唔同工種 試到岩為止
唔好覺得轉工係曬時間 因為一試到岩就一世嫁啦

個個都話試
可以點試

返左工一年半年(工程撚)
自己係好彩定唔識知足
唔洗成日OT/最多O一個鐘/落地盤
但係成日驚做錯野怕比人屌到壓力好似好大(雖然冇人好大聲屌過，但開始比人大力錦屌)
一入到工作環境就緊張出番來，壓力冇咩減到
老實講，香港好多工都係out of 舒適圈，out of 能力之内(尤其工程),所以我都好想入舒適圈
另依排突然冇哂興趣，例如之前想玩Hitman,玩魔物，但係就依排成日鬱下鬱。對game、睇戲等等都冇哂興趣。
有冇人有依種感覺？

ia 散仔黎講最難入

每樣野都係取捨

咁你自己想要d 咩？

絕對係，關係大過一切

試到cv 都花曬

無
濕鳩文員仔

依個post 推到咁耐，證明真係好多人好迷茫

google行行同埋睇返以前連登嘅post都係叫人唔好入行

咁首先當然要識做事先
基本野都無

我年青時都係做OA, 送文件去D洋行和貿易署申請出入口許可證之煩， 公司是做時裝出口去歐美的， 之後了解我上面職位較高的同事或前輩到底負責做什麼， 之後一年半就升做布料驗收員， 做了一年再升做成衣驗收員， 當時香港還有很多製衣廠， 前後共做了五年， 中國大陸開放， 有很多香港成衣廠搬遷往廣東省和華東一帶， 轉工去另一間公司出差往中國大陸做指導成衣品質檢測工作， 一做就是十二年， 跑遍中國大江南北， 最終發覺內地在製衣領域已上軌道， 且大陸工資開始貴了， 就轉左去東南亞國家出差繼續指導當地人對成衣品質檢測的認識， 之後結婚生子不便經常出差， 轉型做坐陣香港接外國單和跟進訂單進度等工作， 累積了對成衣貿易的運作經驗和有一定的客源後決定2009年與其他朋友合夥開公司自己做生意， 高峰期曾一年做2000萬美金的生意額， 但至2015年便失敗結束， 當時50歲轉做地盤電器佈線工學徒， 700元一日， 有工開就有錢， 無工開就無錢， 由坐office涼冷氣轉為體力勞動無冷氣工作， 但我才發覺自己完全可以適應到及對這工作非常有興趣， 有成功感， 現在是半熟練工人了， 日薪1100元， 我仍努力地學習希望明年可升上全科熟練工人， 日薪1400元， 這就是人生目標， 每一行都有它的機遇， 視乎你是否願意付出心機和時間先了解你所做的行業上層的同事是什麼竟況和如何可達到的， 了解後再問問自己有沒有這個決心和能力去達成， 當然要計算自己的時間成本是否有價值， 不過凡事都要嘗試過才知道的， 希望對你有啟發作用。

謝謝分享
閣下的熱情/目標其實一早好清晰
就係搵多d搵多d錢
咁你本身鐘意做製衣嗎

Civil唔係幾好？

勿盡信

當年開始時只是想做工搵錢幫家計， 後來我都好似你咁企在十字路口迷惘， 後來就決定投入呢行與否必須先了解呢行的現役高層職員有什麼前途， 然後就俞做俞有興趣了。
就算現在轉左做地盤我都無後悔之前做製衣的時光， 因應不同時勢做不同的事， 香港人適應能力超強的， 每個階段都有得有失有挑戰性， 好好享受你自己的人生。

說真的
我不享受
我唔知道點解傻更更走去教琴
大概係唔知自己想點
做住先 做住先 做住先
而家就緊緊綁住左
係咪有無人係唔會厭自己份工

95年表示Grad左做左一年野，都開始渾渾噩噩，覺得個人生好無聊。無個人興趣，同女友散左一年單身緊，朋友又唔係成日約到，星期六日就係屋企9hea，屋企唔等錢用，算小康之家有樓收租，覺得個人生完左痴住屋企就算。

我都步入緊無欲無求既人生

中左，好難開心，唔知做咩先會令自己開心。

師兄失敗或者感到灰心個陣點樣調整自己心態?
做咩唔搵番之前個行GE?

你的朋友圈闊嗎？如果窄的話可能要改變下自己去擴闊， 有無興趣旅行？ 做導遊周遊列國都係非常好的工作， 擴闊自己的視野， 又可以見識多D外國的文化， 可能有新的機遇， 負面不要擴大， 別縮窄自己的正能量， 話說我北角地盤都看到不少同路人， 到處寫上（光復香港 時代革命）😁終於可在紅塵看見清泉也很開心啊

當初自己裸辭做咩保險都係抱著
自己後生冇野輸GE心態, 到最後果然失敗咗
半年正係開一張3000蚊GE單, 10皮積蓄燒晒先捨得走
哈哈

越睇得多呢 d 文
就越覺得迷失
同時越覺得要相信自己

我最近認識到一位社工,
佢話自己番工係非常開心

哇, 你冇經濟負擔已經好好,
咪放膽去試多D自己有興趣GE野 LO!

我有一個好大弊病
好依戀comfort zone
所以 朋友唔多 只係坐過一次飛機（本身怕坐飛機）
所以一跌就跌返去琴行教琴個comfort zone唔肯走
無諗以後
直到最近

btw發夢見

人夾工 工夾人
做左幾耐？

💪💪💪💪✌🏻✌🏻✌🏻

係
本身已經迷失
然後更迷失
人生旅途只有自己係自己老師

再試 再試

不過多謝你
我以前好鐘意停係comfort zone
但我開始有d唔想咁
好似上網有一張圖
係fear zone

最初我同你一樣都係文職轉黎地盤
做左4-5年到發覺地盤做唔到一世周身傷
加上依家大型基建越黎越少
上年開始全行都開始靜落黎，好少地方落人
同d 師兄都傾過，大家都意識到依個問題
依家想轉行都唔知轉咩好
依家1200蚊日，做返公司工我驚唔慣
人工低咁多，又冇得射波請假

係啊
我以前都係好介意其他人眼光嘅人黎
但最後發覺 其實自己想點最緊要
好彩而家都不過不失

點樣做到不介意 不比較？

中間仲要廢jor 幾個月

我做咗十幾年都唔知自己返工做緊乜

兄弟， 我失敗和灰心時都會找朋友出來飲酒傾訴， 我在工作之初就認識了一個年紀比我大22歲的同事， 他是越南華僑，越戰時期投奔怒海偷渡去柬埔寨當年他只有17歲， 轉折到了澳門， 一心想回大陸讀大學， 當時毛澤東執政， 欺騙海外華僑回國協助建設新中國， 但他在澳門看到大陸回來的年青人警告他不要去大陸， 因爲沒書讀兼且要天天上山下鄉接受勞動改造， 當時是文化大革命演得最烈的時候， 後來他決定來香港求生， 他的人生經歷非常豐富， 絕對是一個仇共的人， 我在他身上學習了不少人生哲理， 所以我對打逆境波有一定的承受能力， 不易放棄， 講到點解唔搵番自己老本行嚟做， 係因為我也做厭了製衣， 所以大膽轉行。

地盤係內需形行業， 每當社會動盪就會係咁， 無可避免， 好似(沙士）時期也是相當差， 人工減半且兩個月出一次糧， 都要做呀， 但其實各行各業都會有調整週期， 是一個循環， 不用擔心， 擔心沒用， 即極把握有工開的日子吧， 積穀防饑。

每個人睇法都唔同，
有d人覺得翻工純粹為穩錢，放工先穩自己興趣
有d 就求開心，要係工作度穩意義

係啊 但係真係冇咩興趣係呢行發展
但係自己又冇咩其他興趣同技能

前輩你人生真係大起大跌
但意志力同魄力好驚人

兩頭唔到岸

我收到最好既回覆
係試 不停試
同埋 係工作搵滿足感

認真 唯一方法係去一個冇人識嘅地方重新開始
橫掂都冇嘢輸

無計， 有一種責任在身

係咪要顧家？

即係斬曬所有social life

師兄人到中年先黎轉行真係需要好大勇氣，好佩服。
小弟因為情緒問題畢業兩年不斷轉工，衣家第四份，做緊銀行d 文員，無乜前景，摸索下發現自己對社工呢行有興趣，但目前都猶豫應唔應該去嘗試，因為好驚再行錯..

我何嘗唔係，做緊份完全無興趣ge 工，人工又唔高

其實不斷轉都搵到工已經好好

無錯，我自己cv 都好花，第一份工11個月，第二份兩個月，第三份半年，跟住廢幾個月，衣家第四份翻了差唔多一個月了

我問過做左二十年以上既老師 髮型師
自己搵成功感先係最重要
例如教一班學生
可能有幾個係受你影響 鐘意果科
例如教二十年徒弟
可能得3個係入行
old seafood 態度一定有
求其、hea、唔備課
但自己就唔會係果種
自己知自己做得好
就算有時未必有直接feedback
都知自己係做得好

係一個行業做得耐而又保持到熱誠真係好唔容易

如果你猶豫就唔好繼續落去
一定係轉工/轉型
因為你已經知道教琴唔係你想要既未來

教緊中學？43K都未有perm位？教育界真係極黑暗
小弟自己搞緊教育中心，對pgde感到絕望

之前三年小學，而家一年中學
因為一直做私校/直資...
你加油，希望生意順利！

fg 一年 轉咗三份工都唔知想做咩
logistics grad 做media到依家education officer
每日都習慣上linkedin 搵工
幾時先知道自己想做咩

點解咁唔關事都可以轉到工🤔🤔🤔

點解呀？我識人做小學老師幼稚園老師
幾十年
仲好有熱誠

只係唔知點先係我要既未來

咁會有新朋友家嘛
細個嗰陣 萬里長城長又長 我倆友誼比它長嗰啲朋友仔 又有幾多個真係重有keep 住聯絡呢 ？

咁你有無咩興趣呀？ 例如做gym可以考個健身教練牌 做義工可以去NGO做 唸得倒嘅工都有 仲有希望嫁喎

試得多咪每次interview都講一句 正正因為我試過好多唔同嘅工種 最終搵倒自己嘅興趣係xxx所以決定係e行發展 好多野睇你點講嘅姐 試到cv花cv亂都唔係重點 最緊要你講得掂個interviewer

好獨立

我interview唔叻
即使試
每一次都應該要係更接近自己要既野
我完全唔係

巴打好清楚自己要乜
想請教下
既然你都未試過in果份
點說服到interviewer 興趣會係in果份

我本身都毒
痛苦嘅嘢會過去
柳暗花明又一村

同路人

但努力去博下報master轉行
迷茫咗好耐鐘意覺醒，知道自己應該同埋鐘意做啲咩！
我信我哋得嘅！！！

咁當然你自己可以吹一d例子出黎講到真係自己慢慢發掘左自己嘅興趣禁 例如你而家想試下不如做NGO工作性質係搞義工活動嘅禁計啦 禁你同interviewer可以講話自己近排空餘時間去左賣旗探老人院 發覺原來幫人係會令自己禁開心 所以我期望我嘅職業係可以搞更多嘅義工活動去幫手需要嘅人/去inspire 更多人去參與之類嘅野 講到自己而家決心真係好堅定就得！ 當然賣旗果d例子 你可以吹 但過唔去自己咪真係去賣一次囉 （NGO做純粹是但搵個例子）

都係既
最緊要 自己開心

oh 你也搵到方向嗎？

唔生性 入左揸兜文科
出來四年幾年做過admin+event（三年） 同埋media
上年年終裸辭左 一直都搵唔到方向
做過一陣sales 又覺得唔適合自己
呢排有in 過唔同機構嘅admin 工種,有請有唔請。請嘅個條件又差。
有報海關入境，但呢排成日發夢又搞到好唔想去in

真係好迷惘
都係想要有尊嚴嘅薪水同埋想有發展空間姐

呢排有諗過去捱3年TA 搏pgde, 雖然好難捱，但起碼似有出路。

求鼓勵/屌醒

我系個27歲 濕9 designer
做左1年part time+旅行
之後做左2年design
去左外國working holiday 1年

依加一個月收入得18k
眼見有朋友一個月收入24k 好後悔

後悔d 咩？

玩左2年，收入低好多

呢一刻姐
遲d既事無人知

fresh grad 同可能我interview都叫有熱情
不過做又開始迷茫

做開果行本身已經行頭窄少opening
依家加埋貿易戰死多兩錢重
已經開始搵另一行工
好無方向

放心，我做左１１年野都重係ＯＮ９９

你已經好好，識ＰＩＡＮＯ

錢搵唔哂既
經歷先緊要

我而家都係日日返工放工對住４幅牆

日日ＯＮ９９咁過都唔知做乜９，哈哈

試下做多D運動 / 搵D興趣班上丫, 當比自己抖下氣
我之前上YOGA班我覺得幾好, 做果陣好放鬆, 咩都唔洗諗
利申: 絲, 做DEVELOPER, 本身自己無興趣, 好多野要學, 學野會覺得好辛苦+難,學完都覺得唔識 做左2年, 成日都唔知自己做緊咩, 成日都左扮右抄算, 而家有D後悔. 覺得真係DEVELOPER要有興趣做先會做得長, 諗緊好唔好轉做TESTING, 但做TESTING一開始人工唔會高+易比人REPLACE到, 始終唔夠專, 除非有特別 DOMAIN KNOWLEDGE (E.G.: 銀行)
要一齊加油啊!!!

點解要3年嘅？

因為唔係B Ed 畢業 要有教席最似樣嘅方法係part time pgde（2年）
但宜家最快都要下學年先有得報
咁夾埋 一切順利都要三年

呢排環境又咁，唔係好想做紀律部隊，今日連某紀律部隊嘅interview 都無去了

多謝絲打

我覺得又ok
只係自己唔識應付壓力啫

早d迷惘係好事

有就做住先？既然都清楚要走

唔放心呀
教琴叫有d專
無得走

有曬relevant 經驗，唔怕走唔到

唔直接讀既？

其實都已quit
依家係做住pt搵下家

Research過下 好多full time pgde位畀fg
Part time 位競爭激烈，係做緊TA嘅大成數d

都有諗過考埋JRE EO咁
又係呢個時勢又要考慮下

原來我已經好幸福

你唔撈既話
輸既可能唔只份工...

痴線
唔係話有錢 差果 6k 都要比
天外有天 人外有人
幾時先比完

仆街原來個個做4,5年野搵40K跟住叫春
我做4年野搵30K仲係度煩緊點搵份40Khea過世算

我第一份工11個月，第二份兩個月，
第三份半年，跟住廢幾個月，衣家第四份，穩緊13.5k
無辦法，自己人廢

驚試到in 都無得in

我都轉緊行，希望有offer 啦！！

咁成功既？讀書轉嗎？

有d人仲少 唔好咁貶低自己

原來full time pgde係俾fg多😱😱？

唔使錢既 直報

其實點比都比唔完嘅但
但係我自己都會忍唔住攞自己同人比

我無好concrete 嘅數據 但見到通常都係fg 直接去讀

我做左十年都未知啦

我自己都係，完全唔知自己想點
高不成 低不就，升職唔到自己
放手一搏黎左紐西蘭，當以為有目標
點知公司裁員，響呢邊由頭黎過

而家自己失晒方向，新人工低過之前太多
番香港又唔係，死磨又唔係

打算入行先，草下錢再讀master
轉行

教育界係好黑暗，不過自己都係鐘意做生意多，好有成就感；唔想打一世工，特別係今時今日嘅環境

嘩
好正呀！！
你喺嗰邊重新嚟過都容易過香港啦？

唔使讀書就可以入到行😱？

ngo有d entry 位例如pw ww
我都係穩緊渣，未有offer

移民?點過去紐西蘭?係做咩工?

只可以話見盡人生百態
遇過好多好人，亦遇過一D cheap 人
但個一少部分 cheap 人 已經足以令你覺得呢個世界好灰暗

加油啦，搵個好男人嫁左佢

有心，不過唔會

哈哈，

其實最好既愛情係搵到個互相鍾意同珍惜自己既人
我都好想搵到個同自己差不多既女仔

女仔靠自己好呀，獨立。
識彈鋼琴既女仔多數都好靚，
我以前條女都識，哈哈，
樣靚，身材都唔錯，
不過個性格脾氣就好臭

靠講大話

有18k咪執到

我都係engine絲
ive畢業後做咗三年非工程文職
雖然唔係專科 但係每天都好清楚自己做
邊行我唔講啦 唔想自爆

之後回歸工程就烏下烏下咁款
睇番diary都唔知自己做乜

我日日都唔知

老實講 做紀律部隊唔係想像中咁吸引
無論係幫辦定係員佐級 俾得咁高人工你總有原因 會買起左你好多野
如果有學歷既不妨試下考其他officer

例如買起d 咩？

聽講而家ia 升sia機會大
完全聽講

一定有得升 但競爭極大

一鳩樣
做咗六年嘢，三份工，三份都唔同行業，好聽啲就見嘅嘢比人廣，現實啲就經驗比人少
覺得而家份工好悶，唔知嚟緊幾十年可以點

介唔介意share下邊幾行呀？

但我已經迷茫咗好耐都未有答案～
樓主你又有咩打算？

盡量搵下人傾計，了解下行情
大年紀d既為主 會睇得化d
工作左超過十、二十年以上
定左型既
不過可能始終唔係同一個年代
睇法都幾大分別
我能夠問既 只係佢地點看待自己既工作
就算睇落去再有意義既工作
其實都要自己賦與意義先係重要
因為工作就係營營役役

我都好迷惘 24歲 出黎社會已經2年 讀完會計 做返會計呢行 但唔打算考牌 個人停咗係到 日日思考人生

點解唔考

做Commerical 定Big 4狗
如果係Commercial 不如轉入正苦/Bank
反正巴打唔想考QP
利申:以前會計撚 上年轉左

唔知有咩工岩自己
（畢左業4年）

我都係 好迷茫 做咗三年野都未係好想知自己想點

個個都迷茫

早幾日有個資深小學老師分享
唔好係工作搵人生目標
放工之後先係人生目標

呢度好多同伴

可能從現有工作中發現下自己興趣

同我處境幾似 我又是讀engine 依家做緊it 做it前都係全職教水 有掙扎過轉行既問題 結果就係依家身兼兩職 why not both

見d同學好有目標，而我就on99咁不斷轉工去搵自己想做/適合既工(?) 到頭來就係你想做既你冇料做，你可以做既就覺得人工低，好矛盾

聽人講翻工就係為搵錢

無興趣 驅使唔到我 讀書為讀而讀 攞個degree

我都係 由中學到大專都係讀會計
到做野就0興趣

入freelance 易
出去好難呀
寫program?

你想幾時考返都得既

係呀 寫program呀 我目標都係儲夠經驗出黎做freelance programmer加教水

本身讀文科
轉左去讀building surveying
做緊intern覺得呢行有得發展，
自己學野能力又唔差
但都係好驚第時做唔掂......

目標係考到政府GT
屋宇署/建築署/房委會都好
其實到宜家都係嘗試緊搵意義
諗諗下幫人做驗樓/加建/維修都叫有意思既
如果keep到個成績，繼續整靚cv考到政府測量師就好，但都係好冇信心
仲讀緊文科果陣理想係做eo畢業都會試下，反正咩科都得

主要問題係好冇勇氣面對畢業之後既競爭其實人地都讚勤力/gpa高，但自己總係踩自己。而就算第時真係要轉行都唔知可以轉咩，所以都係行番呢行算

一畢業就係bank 到做 依加去咗commercial 到做 覺得自己好廢

bank 唔係幾好咩 又多假！